關鍵唔係監警會報告講咗啲咩，而係佢無講啲咩。

本身對監警會報告的內容都無咩期望，所以我們唔應該淨係留意份報告有啲，反而應該留意份報告「無啲咩」。因為連份報告無嘅就係佢地都諗唔到點spin嘅黑點。

1. 選擇性檢控
我花咗啲時間去睇哂721嗰部份，入面好詳細咁列出哂網民懷疑警黑合作的原因，不過有個point都仲係漏咗。
份報告完全無提到警方選擇性檢控。對於721點解無拉白衣人，警方用「無直接證據」「要先分隔兩批人」嚟解釋。但係對於清晰被拍攝到打立場姐姐嘅西瓜達人「陳志祥」到今時今日都仲未被捕。大批網民都有一直追問點解721拉得咁少人，但係成份監警會報告都無提過「選擇性檢控」依一點。

其實唔只721，仲有好多事件都係選擇性執法。例如9月14日喺淘大中心有打鬥，但係都只係拉年輕人，藍絲就連登記個人資料都唔洗，直接放走。

2. 警察可以直接收看閉路電視片段
根據監警會報告，721元朗站白衣人開始襲擊嘅時間係22:40，同一時間999報案熱線中心已經收到消息元朗站有打鬥。22:42、22:45 999報案熱線中心亦都收到更多電話指元朗站有幾十人打鬥。22:42元朗站的港鐵警方觀察哨站向元朗警區行動室匯報稱約有30人手持棍棒在F出口聚集。港鐵亦都喺22:47報警。
22:52有三名警務人員抵達元朗站，見到大量白衣人聚集但係見唔到有人打鬥，元朗警區行動室就叫依三名警務人員撤退。
快速應變部隊人員喺23:15抵達元朗站，但係由於白衣人喺23:14已經打完，所以依班快速應變部隊人員又見唔到任何暴力事件。

成件事的漏洞在於警方其實係可以實時睇到元朗站的閉路電視。（資料來源：）
只要警方喺22:40 - 23:14之間打開閉路電視，就可以睇到白衣人進行襲擊。成份監警會報告完全無提過「警方可以實時觀看閉路電視」依一點。警方短時間內收到幾十人打鬥嘅消息，都唔即刻睇吓閉路電視了解事件，依一點令人懷疑。

希望記者可以就point2問下佢地
然後唔同媒體發大挫死佢

push

委任證都無講

其實都係bullshit
有無需要研究？

你當我唔研究就無嘢做啦

推

研究咪即係agree the report is valid?
whole report is fake and bullshit

我研究吓你有幾on9等於我認同你？

Push

新屋嶺

推，唔可以俾佢過骨！

根本成份都係垃圾

逆向思維

Nice

推呢個，有用

唔明條友咩心態

狗監會噏乜都減唔倒抗爭。

支持 你可以話份野垃圾唔洗睇
但你始終要睇左先知佢有幾垃圾
利申我都睇左 覺得好多野可以繼續drill

推上去

樓主好波做實事

am730

Econ bro

成份都係垃圾咁認真理把撚

好簡單
圍住成個油尖旺圍poly 就ok?
捉晒南邊圍入面d人點解不切實際?

各有各做